{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026617",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "기장섬"
    },
    "text": "用途区分:生産管理地域指定:林野、全自治体開発計画:高興造船タウン造成事業対象地域で民間資本が造船所および造船機材業者および背後団地を造成する。施設物·利用現況:家跡、耕作地跡、井戸、電柱、船着き場、堤防がある。領海基点無人島嶼:領海基点なし過去住民居住可否:過去8世帯が居住した。今後の住民居住の可能性:高い。漁業を目的に住民が居住できる。人居住時の居住目的:漁業歴史的価値:なし他法による管理現況:カンファ干潟およびクロツラヘラサギ繁殖地は文化財庁が管理する。軍事基地および軍事施設保護法に基づき、統制保護区域として管理される。自然環境·生態系地形·地質:花崗岩系の基盤岩で岩石海岸と小規模湿地が現れている。船着き場施設もある。主な陸上動物:痕跡がある島なので、キバノロ2個体とネズミの痕跡が確認された。主な海洋動物:海岸無脊椎動物16種が出現し、周辺の干潟で甲殻類が多数出現する。出現して藻類はない。主要鳥類·昆虫:鳥類は11種が確認され、チョウゲンボウとウミネコが主要種だ。昆虫は78種で国外搬出承認対象生物2種、韓国固有生物種9種、環境指標種10種が確認された。主要植生·植物:管束植物70種が分布し、国外搬出承認対象植物1種、特定植物種4種、海岸指標種9種が出現する。松の群落、クロマツ群落、混孝林、栗の群落、アカシア群落、リギダ松群落などが分布する。周辺海域(海中)景観:石毛島と岩礁性のシスタックが存在する。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域はどのような目的で使われていましたか？",
            "answer": "この地域は高興造船タウン造成事業対象地域で、民間資本が造船所や造船機材業者、背後団地を造成するために使われていました。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような施設物や利用現況がありますか？",
            "answer": "この地域には家跡、耕作地跡、井戸、電柱、船着き場、堤防などの施設物があります。"
        },
        {
            "question": "過去にはこの地域に住民が居住していましたか？",
            "answer": "はい、過去には8世帯の住民が居住していました。"
        },
        {
            "question": "今後、この地域に住民が居住する可能性はありますか？",
            "answer": "はい、漁業を目的に住民が居住する可能性が高いです。"
        },
        {
            "question": "この地域の主な利用目的は何ですか？",
            "answer": "この地域の主な利用目的は漁業です。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような自然環境や生態系がありますか？",
            "answer": "この地域は花崗岩系の基盤岩で、岩石海岸や小規模湿地が現れています。また、船着き場の施設もあります。"
        },
        {
            "question": "この地域の主な陸上動物は何ですか？",
            "answer": "この島では、キバノロやネズミなどの痕跡が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この地域の主な海洋動物は何ですか？",
            "answer": "この地域では海岸無脊椎動物16種が出現し、周辺の干潟では甲殻類が多数出現します。藻類は確認されていません。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような鳥類や昆虫が生息していますか？",
            "answer": "この地域では11種の鳥類が確認されており、チョウゲンボウやウミネコが主要な種です。昆虫では78種が確認されており、国外搬出承認対象生物や環境指標種なども存在します。"
        },
        {
            "question": "この地域の主な植生や植物は何ですか？",
            "answer": "この地域では70種の管束植物が分布しており、国外搬出承認対象植物や特定植物種、海岸指標種などが出現します。松の群落やクロマツ群落、アカシア群落などが分布しています。"
        },
        {
            "question": "周辺海域の景観はどのようなものですか？",
            "answer": "周辺海域には石毛島や岩礁性のシスタックが存在します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 528
    }
}